\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Intro}

\begin{document}

\chapter{Des suites, des suites}

\begin{center}
\mybox{\textbf{Objectif} : résoudre les différentes énigmes. Détailler la démarche.}
\end{center}

\vspace{1cm}


\textbf{Énigme 0 (Rappel de première)} : Un enfant touche de l'argent de poche à partir du mois de septembre de son année de CP. La famille commence par donner 1\euro{} par semaine et va ajouter 1\euro{} à chaque nouvelle rentrée scolaire. \\
Trouver la somme que l'enfant gagne par mois pendant sa dernière année d'école élémentaire. (Rappel, un mois contient 4 semaines) \\
Calculer la somme totale d'argent obtenue pendant l'école élémentaire (on considère qu'il a de l'argent pendant toutes les semaines, vacances incluses).



\vspace{1cm}

\textbf{Énigme 1} : Toutes les 20 minutes, une bactérie se divise en deux bactéries identiques doublant ainsi la population bactérienne dans la culture. On suppose qu'il y a une bactérie sur un sandwiche sorti du frigo à 8h du matin et qu'il ne faut pas dépasser 1 000 000 pour pouvoir le manger.\\ 
Trouver l'heure limite de consommation de ce sandwiche.

\vspace{1cm}

\textbf{Énigme 2} : Je joue aux jeux à gratter tous les vendredis pour une somme de 2\euro{}. Fatigué de ne jamais gagner je décide de doubler ma mise tous les vendredis pendant 3 mois.\\
Trouver la somme dépensée au total par le joueur. Commenter le résultat.

\vspace{1cm}

\textbf{Énigme 3} : Lors du décès d'un lointain membre de la famille, l'héritage est bloqué 10 ans. Les héritiers ont le choix entre deux options :
\begin{enumerate}
\item Choisir de placer 700 000\euro{} sur un compte avec un intérêt annuel de 2\%;
\item Choisir de vendre la maison, au bout de dix ans, avec une valeur de 1 300 000\euro{}, qui perd 5\% de sa valeur par an.
\end{enumerate}
Déterminer le montant maximal arrondi à l'unité gagné au bout de 10 ans.



\newpage


\newpage

\begin{center}
{\Large Solutions}
\end{center}
\vspace{1cm}

Énigme 0 : en élémentaire il y a les classes suivantes : CP CE1 CE2 CM1 CM2, lors de la dernière année l'argent de poche par semaine sera donc de 5\euro{} par semaine. \\
Une année comporte 52 semaines, donc l'élève aura touché en tout : $52+52 \times 2 + 52 \times 3 + 52 \times 4 + 52 \times 5 = 780\euro{}$. Remarque : on peut écrire $52 \times (1+2+3+4+5) = 52 \times 15$

\vspace{1cm}

\textbf{Énigme 1} : Après construction d'un tableau sur le tableur on remarque qu'au bout de 300 minutes la population bactérienne est de 524 288 individus, il faut donc attendre 400 minutes. Ce que nous convertissons en heure : 6h40
\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 2} : On suppose qu'il y a 4 vendredis par mois, ce qui donne donc 12 vendredis. Ici encore on utilise un tableau pour s'aider. On trouve que le dernier vendredi on dépensera 4096\euro{} et au total en accumulant grâce au tableau on trouve une somme de 8190\euro{}. Bien sûr, ce n'est pas raisonnable !

\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 3} : La situation nécessite une étude détaillée. 
\vspace{0.5cm}

Proposition 1 : augmentation de 2\% par an pendant 10 ans. Encore une fois grâce à un tableur, on multiplie la somme par $\dfrac{100+2}{100}=1.02$ à chaque fois. On obtient après 10 années une somme de 853 294\euro{} (attention : la première année est l'année de départ, elle ne compte pas).
\vspace{0.5cm}

Proposition 2 : La maison se dévalue de 5\% par an ce qui donne une nouvelle valeur à chaque année égale au prix de l'année d'avant multiplié par $\dfrac{100-5}{100} = 0.95$. On trouve une valeur pour la maison de 778 358\euro{}
\vspace{0.5cm}

Le montant maximal est donc de 853 294\euro{} avec l'option 1.
\vspace{2cm}


\end{document}